**北京工业大学**（，简称**北工大**或**BJUT**）创立于1960年，是一所以工为主，理、工、经、管、文、法、艺术相结合的多科性市属重点大学。1981年成为国家教育部批准的第一批硕士学位授予单位，1985年成为博士学位授予单位，1996年通过国家“211工程”预审，正式跨入国家二十一世纪重点建设的百所大学的行列。2017年9月，学校正式进入国家一流学科建设高校行列。

## 历史沿革

  - 北京工业大学创建于1960年，当年设[机械](../Page/机械.md "wikilink")、[电机](../Page/电机.md "wikilink")、[无线电](../Page/无线电.md "wikilink")、[化工](../Page/化工.md "wikilink")、数理5个系。
  - 1961年[北京市土木建筑工程学院](../Page/北京市土木建筑工程学院.md "wikilink")、[北京工业学院](../Page/北京工业学院.md "wikilink")、[北京师范大学部分学生转入北工大后](../Page/北京师范大学.md "wikilink")，增设土建系。数理系于1961年下半年停止招生进行调整。
  - 1965年恢复数理系。
  - [文化大革命期间](../Page/文化大革命.md "wikilink")，1971年有机械、电机、无线电、土建4个系招生，原化工系停办。
  - 1972年[北京工商管理专科学校并入北工大](../Page/北京工商管理专科学校.md "wikilink")，在北京[宣武区](../Page/宣武区.md "wikilink")[牛街南横西街该校校址设北工大预科](../Page/牛街.md "wikilink")，后改称新生部。
  - 新生部于1986年撤销。
  - 1978年至1989年学校调整系设置，设[机械工程学系](../Page/机械工程.md "wikilink")、[工业自动化系](../Page/工业自动化.md "wikilink")、[无线电系](../Page/无线电.md "wikilink")、[土木工程系](../Page/土木工程.md "wikilink")、[化学与](../Page/化学.md "wikilink")[环境工程学系](../Page/环境工程.md "wikilink")、[应用物理系](../Page/应用物理.md "wikilink")、[计算机科学系](../Page/计算机科学.md "wikilink")、[应用数学系](../Page/应用数学.md "wikilink")、金属材料科学与工程学系、[热能工程学系](../Page/热能工程.md "wikilink")、[管理工程学系](../Page/管理工程.md "wikilink")、[建筑学系](../Page/建筑学.md "wikilink")。
  - 1981年成为国家教育部批准的第一批硕士学位授予单位。
  - 1985年成为博士学位授予单位。
  - 1990年原[北京联合大学经济管理学院并入北工大](../Page/北京联合大学.md "wikilink")，该院6个系和北工大管理工程学系合并调整为管理工程学系、对外经济贸易系、应用经济系，至此全校共设14个系。
  - 1993年[北京计算机学院并入北工大](../Page/北京计算机学院.md "wikilink")，成立北京工业大学计算机学院，在北京西三环北路原校址办学，1998年迁入校本部与北工大原计算机科学与工程学系、计算中心合并组建计算机学院。
  - 2000年[国家建材局管理干部学院](../Page/国家建材局管理干部学院.md "wikilink")（[武汉工业大学北京研究生部](../Page/武汉工业大学.md "wikilink")）、[华北水利水电学院北京研究生部和北京水利电力函授学院并入北工大](../Page/华北水利水电学院.md "wikilink")，成立北京工业大学高等职业教育学院、北京工业大学分部，均为学校异地办学机构。

学校于1992年成立[成人教育学院](../Page/成人教育.md "wikilink")。2003年更名为[继续教育学院](../Page/继续教育.md "wikilink")。2004年继续教育学院与工大分部进行教育资源整合，整合后工大分部办学主体为继续教育学院（称为北京工业大学继续教育学院西区）。同时成立学校[后勤集团西区管理中心](../Page/后勤.md "wikilink")，负责整个西区的后勤服务保障。

1993年北工大尝试教育改革成立实验学院，2000年起实验学院由学校与民营企业合作办学。2004年7月实验学院终止与民营企业合作办学的协议，从[河北](../Page/河北.md "wikilink")[廊坊](../Page/廊坊.md "wikilink")[东方大学城迁至北京市](../Page/东方大学城.md "wikilink")[朝阳区](../Page/朝阳区_\(北京市\).md "wikilink")[管庄校区](../Page/管庄.md "wikilink")，与北京工业大学高等职业教育学院调整合并为学校全资直属二级学院性质的实验学院。

1997年至2004年，学校经过学科结构性调整，对学科专业进行了调整、组合、撤并，建立和完善校、院两级管理体制，形成15个二级学院：机械工程与应用[电子技术学院](../Page/电子技术.md "wikilink")、[电子信息与控制工程学院](../Page/电子信息.md "wikilink")、建筑工程学院、环境与能源工程学院、应用数理学院、计算机学院、材料科学与工程学院、经济与管理学院、[人文](../Page/人文.md "wikilink")[社会科学学院](../Page/社会科学.md "wikilink")、[软件学院](../Page/软件.md "wikilink")、[生命科学与](../Page/生命科学.md "wikilink")[生物工程学院](../Page/生物工程.md "wikilink")、建筑与城市规划学院、外国语学院、实验学院、继续教育学院，另有[激光工程研究院](../Page/激光.md "wikilink")、固体微结构与性能研究所。北京工业大学已由一所工科性学校发展成为以工为主，理工、经管、文法相结合的多科性大学。

## 组织机构

### 历任校长

[BU_Tech2.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:BU_Tech2.jpg "fig:BU_Tech2.jpg")

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><ul>
<li>校长
<ul>
<li><a href="../Page/尹凤翔.md" title="wikilink">尹凤翔</a> 1960年1月—1961年1月</li>
<li><a href="../Page/李晨.md" title="wikilink">李　晨</a> 1960年10月—1964年8月</li>
<li><a href="../Page/朱兆雪.md" title="wikilink">朱兆雪</a> 1964年8月—1965年5月</li>
<li><a href="../Page/徐伟.md" title="wikilink">徐　伟</a> 1980年5月—1983年6月</li>
<li><a href="../Page/樊恭休.md" title="wikilink">樊恭休</a> 1983年6月—1986年10月</li>
<li><a href="../Page/王浒.md" title="wikilink">王　浒</a> 1986年10月—1992年5月</li>
<li><a href="../Page/蔡少甫.md" title="wikilink">蔡少甫</a> 1992年5月—1996年9月</li>
<li><a href="../Page/左铁镛.md" title="wikilink">左铁镛</a> 1996年9月—2004年6月</li>
<li><a href="../Page/范伯元.md" title="wikilink">范伯元</a> 2004年6月—2010年5月</li>
<li><a href="../Page/郭广生.md" title="wikilink">郭广生</a>2010年5月2015年4月</li>
<li><a href="../Page/柳贡慧.md" title="wikilink">柳贡慧</a> 2015年6月—现在| valign="top" |</li>
</ul></li>
<li>党委书记
<ul>
<li><a href="../Page/李晨.md" title="wikilink">李　晨</a> 1961年1月—1964年8月</li>
<li><a href="../Page/宋硕.md" title="wikilink">宋　硕</a> 1964年8月—1969年10月</li>
<li><a href="../Page/秦川.md" title="wikilink">秦　川</a> 1973年10月—1978年1月</li>
<li><a href="../Page/张青季.md" title="wikilink">张青季</a> 1978年1月—1980年8月</li>
<li><a href="../Page/徐伟.md" title="wikilink">徐　伟</a> 1980年8月—1985年1月</li>
<li><a href="../Page/郭德远.md" title="wikilink">郭德远</a> 1985年1月—1988年12月</li>
<li><a href="../Page/周宣诚.md" title="wikilink">周宣诚</a> 1988年12月—1996年10月</li>
<li><a href="../Page/蔡少甫.md" title="wikilink">蔡少甫</a> 1996年10月—1998年7月</li>
<li><a href="../Page/孙崇正.md" title="wikilink">孙崇正</a> 1998年7月—2007年9月</li>
<li><a href="../Page/王守法.md" title="wikilink">王守法</a> 2007年9月—2013年4月</li>
<li><a href="../Page/郑吉春.md" title="wikilink">郑吉春</a> 2013年4月—2017年5月</li>
<li><a href="../Page/谢_辉.md" title="wikilink">谢　辉</a> 2017年5月—现在</li>
</ul></li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 研究机构设置

北工大现有40个[本科专业](../Page/本科.md "wikilink")；55个硕士学位授予点和13个工程硕士授权培养领域；6个一级学科博士学位授予点，25个二级学科博士学位授予点；9个[博士后科研流动站](../Page/博士后.md "wikilink")。设有[光学](../Page/光学.md "wikilink")、[材料学](../Page/材料学.md "wikilink")、[结构工程](../Page/结构工程.md "wikilink")3个国家级重点学科及8个北京市重点学科、11个北京市重点建设学科，新型功能材料、传热强化与过程节能2个教育部重点实验室、12个北京市高新技术实验室和重点实验室，以及国家级产学研激光加工中心和中德激光技术中心，教育部数字社区工程中心等。

#### 学院

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><ul>
<li>机械工程与应用电子技术学院</li>
<li>电子信息与控制工程学院</li>
<li>建筑工程学院</li>
<li>环境与能源工程学院</li>
<li>应用数理学院</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>计算机学院</li>
<li>软件学院</li>
<li>材料科学与工程学院</li>
<li>生命科学与生物工程学院</li>
<li>经济与管理学院</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>建筑与城市规划学院</li>
<li>人文社会科学学院</li>
<li>外国语学院</li>
<li>艺术学院</li>
<li>实验学院</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>继续教育学院</li>
<li>北京工业大学耿丹学院(独立学院)</li>
<li>体育教学部</li>
<li>马克思主义学院</li>
<li>北京-都柏林国际学院</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>城市交通学院</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 重要中心、研究院、研究所、实验室

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><ul>
<li>激光工程研究院</li>
<li>固体微结构与性能研究所</li>
<li>国家产学研激光技术中心</li>
<li>中德激光技术中心</li>
<li>教育部新型功能材料重点实验室</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>教育部数字社区工程研究中心</li>
<li>教育部传热强化与过程节能重点实验室</li>
<li>北京市大学科技园北工大软件园</li>
<li>北京市交通工程重点实验室——省部共建国家重点实验室培育基地</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>光电子技术教育部重点实验室</li>
<li>循环经济研究院</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 博士后流动站

[BU_Tech3.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:BU_Tech3.jpg "fig:BU_Tech3.jpg")

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><ul>
<li>机械工程</li>
<li>材料科学与工程</li>
<li>电子科学与技术</li>
<li>土木工程</li>
<li>环境科学与技术</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>光学工程</li>
<li>数 学</li>
<li>计算机科学与技术</li>
<li>管理科学与工程</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 重点学科\[1\]

##### 国家级重点学科

  - [光学](../Page/光学.md "wikilink")
  - [材料学](../Page/材料学.md "wikilink")
  - [结构工程](../Page/结构工程.md "wikilink")

##### 北京市重点学科

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><ul>
<li><a href="../Page/光学工程.md" title="wikilink">光学工程</a></li>
<li><a href="../Page/管理科学与工程.md" title="wikilink">管理科学与工程</a></li>
<li><a href="../Page/计算机应用技术.md" title="wikilink">计算机应用技术</a></li>
<li><a href="../Page/环境工程.md" title="wikilink">环境工程</a></li>
</ul></td>
<td><ul>
<li><a href="../Page/交通运输规划与管理.md" title="wikilink">交通运输规划与管理</a></li>
<li><a href="../Page/纳米科学与技术.md" title="wikilink">纳米科学与技术</a></li>
<li><a href="../Page/微电子学与固体电子学.md" title="wikilink">微电子学与固体电子学</a></li>
<li><a href="../Page/机械设计及理论.md" title="wikilink">机械设计及理论</a></li>
</ul></td>
<td><ul>
<li><a href="../Page/资源、环境及循环经济.md" title="wikilink">资源、环境及循环经济</a></li>
<li><a href="../Page/生物医学工程.md" title="wikilink">生物医学工程</a></li>
<li><a href="../Page/防灾减灾工程及防护工程.md" title="wikilink">防灾减灾工程及防护工程</a></li>
<li><a href="../Page/热能工程.md" title="wikilink">热能工程</a></li>
</ul></td>
<td><ul>
<li><a href="../Page/凝聚体物理学.md" title="wikilink">凝聚体物理学</a></li>
<li><a href="../Page/机械制造及其自动化.md" title="wikilink">机械制造及其自动化</a></li>
<li><a href="../Page/材料科学与工程.md" title="wikilink">材料科学与工程</a></li>
<li><a href="../Page/信息安全.md" title="wikilink">信息安全</a></li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 学术团体

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><ul>
<li>中国钢结构协会空间结构分会</li>
<li>中国水泥协会新型干法水泥分会</li>
<li>中国现场统计研究会</li>
<li>中国自动化学会智能建筑与楼宇自动化专业委员会</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>中国材料研究学会环境材料分会</li>
<li>中国力学会力学史和方法论分会</li>
<li>中国人工智能学会</li>
<li>中国计算机用户协会显象应用分会</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>中国软件行业协会嵌入式系统分会</li>
<li>中国老教授学会理工专业委员会北京工业大学科技老教授协会</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 校区

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><ul>
<li>朝阳校区（校本部）</li>
<li>通州校区（大一新生所在校区）</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 学生与教师

截止2005年5月，学校有教职工3000余人，其中专任教师1200余人。专任教师中有两院[院士](../Page/院士.md "wikilink")8人，博士生导师151人，具有正高职称的教师245人，具有副高职称的教师500人；具有博士学位的教师占专任教师的比例为33%。获得1个教育部“[长江学者](../Page/长江学者.md "wikilink")”特聘教授岗位，15个北京市特聘教授岗位；获“国家自然科学杰出青年基金”项目资助2人；入选北京市首批“新世纪百千万人才工程”5人，其中国家级1人；入选教育部“新世纪优秀人才支持计划”3人；入选北京市“科技新星”计划50多人；有国家、省部级突出贡献的专家13人；享受政府特殊津贴专家42人。学校重视基础性研究、高新技术研究和应用研究，承担着一批包括国家自然科学基金、“973”计划、“863”计划、科技攻关计划、北京市自然科学基金在内的国家和北京市重大、重点项目，2004年到校科研经费超过2.66亿元。

建校40多年来，北京工业大学已为北京经济和社会发展的各个领域培养了5.5万余名毕业生，2700多名硕士、博士研究生，他们在各条战线上发挥着骨干作用。在“立足北京、融入北京、辐射全国、面向世界”的办学定位思想指导下，北京工业大学已经成为北京市高素质、高层次人才的培养基地和科技创新与研究开发基地。学校现有在校生23706人，其中，研究生3485人（博士生573人、硕士生2912人），普通本专科生13188人（本科12334人、专科854人），成人教育本专科生7033人，留学生115人。

### 院士

[BU_Tech.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:BU_Tech.jpg "fig:BU_Tech.jpg")

  - [左铁镛](../Page/左铁镛.md "wikilink")
    [中国工程院](../Page/中国工程院.md "wikilink")[院士](../Page/院士.md "wikilink")\[2\]
  - [李京文](../Page/李京文.md "wikilink")
    [中国工程院](../Page/中国工程院.md "wikilink")[院士](../Page/院士.md "wikilink")
  - [张　杰](../Page/张杰.md "wikilink")
    [中国工程院](../Page/中国工程院.md "wikilink")[院士](../Page/院士.md "wikilink")
  - [曾　毅](../Page/曾毅.md "wikilink")
    [中国科学院](../Page/中国科学院.md "wikilink")[院士](../Page/院士.md "wikilink")
  - [沈昌祥](../Page/沈昌祥.md "wikilink")
    [中国工程院](../Page/中国工程院.md "wikilink")[院士](../Page/院士.md "wikilink")
  - [刘加平](../Page/刘加平.md "wikilink")
    [中国工程院](../Page/中国工程院.md "wikilink")[院士](../Page/院士.md "wikilink")
  - [彭永臻](../Page/彭永臻.md "wikilink")
    [中国工程院](../Page/中国工程院.md "wikilink")[院士](../Page/院士.md "wikilink")
  - [聂祚仁](../Page/聂祚仁.md "wikilink")
    [中国工程院](../Page/中国工程院.md "wikilink")[院士](../Page/院士.md "wikilink")

### 长江学者特聘教授

  - [张久兴](../Page/张久兴.md "wikilink")
  - [杜修力](../Page/杜修力.md "wikilink")
  - [聂祚仁](../Page/聂祚仁.md "wikilink")
  - [隋曼龄](../Page/隋曼龄.md "wikilink")
  - [石照耀](../Page/石照耀.md "wikilink")

## 校园采风

### 学生社团

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><ul>
<li><a href="https://web.archive.org/web/20120124063445/http://bjutec.com/">创新物理社</a></li>
<li>理论研究社</li>
<li><a href="../Page/放飞技术网.md" title="wikilink">放飞技术网</a></li>
<li>工大广场网络协会</li>
<li>工大报记者团</li>
<li>计算机协会</li>
<li>英语协会</li>
<li>财经贸学会</li>
<li>音乐爱好者协会</li>
<li>空间动漫社（原漫画研究协会）</li>
<li>电影爱好者协会</li>
<li>雪鸟户外运动社</li>
<li>风马垒球社</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>足球社</li>
<li>羽毛球社</li>
<li>棋牌普及与发展协会</li>
<li>自然爱好者协会</li>
<li><a href="../Page/交谊舞.md" title="wikilink">交谊舞协会</a></li>
<li>心理健康协会</li>
<li><a href="../Page/军事.md" title="wikilink">军事爱好者协会</a></li>
<li>虹文学社</li>
<li><a href="../Page/登山.md" title="wikilink">登山队</a></li>
<li>科幻协会</li>
<li>日知社</li>
<li>书法篆刻者协会</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>民间文化艺术社</li>
<li>艺术体操社</li>
<li>收藏协会</li>
<li>时尚舞社</li>
<li><a href="../Page/乒乓球.md" title="wikilink">乒乓球协会</a></li>
<li>天文爱好者</li>
<li>彩虹俱乐部</li>
<li>动物保护协会</li>
<li>棒球协会</li>
<li>精武社</li>
<li>戏曲曲艺协会</li>
<li>摄影协会</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>武术协会</li>
<li>青棕榈话剧社</li>
<li>时尚文化传播协会</li>
<li>模型社</li>
<li><a href="../Page/跆拳道.md" title="wikilink">跆拳道社</a></li>
<li>西海岸大学生俱乐部</li>
<li>前程社</li>
<li>现代艺术社</li>
<li>灵点广告社</li>
<li>排球协会</li>
<li>游泳协会</li>
<li>飚影社</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>武道文化交流社</li>
<li>太极拳协会</li>
<li>健美协会</li>
<li>轮滑协会</li>
<li>美食文化社</li>
<li>自由FTP联盟</li>
<li>传笑堂相声社</li>
<li>雪鸟户外运动社</li>
<li>groove论坛</li>
</ul>
<p>另有：地下非官方独立民间组织：非主流文化交流·传播组织于2003-2006年间活动于校内与校外</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 学校设施

[BU_Tech5.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:BU_Tech5.jpg "fig:BU_Tech5.jpg")
[BU_Tech4.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:BU_Tech4.jpg "fig:BU_Tech4.jpg")

#### 图书馆

  - 北馆（旧图）
  - 南馆（逸夫图书馆，新图，目前正重建中，暂不开放）

北工大图书馆藏书88.219余万册。作为学校文献信息中心，经过多年建设，现已拥有南北两馆共2万平米的现代化馆舍，形成信息工程文献为重点，工科文献为主，理、工、管多学科文献并存的文献资源保障体系，实行全方位藏借阅一体的开放式服务，依托校园网为教学科研用户提供实时的文献信息查询服务，并以馆际互借、网上文献传递、联机书目查询等方式满足读者对馆藏以外文献信息的需求。
北工大图书馆与首都图书馆、中科院文献情报中心等多家单位建立了文献信息资源的共知、共建和共享的合作关系，并作为北京高校网络图书馆的技术支持和继续教育培训基地，为北京市属市管院校图书馆提供专业化服务。

本馆部门包括：采编部、技术部、信息咨询部、流通阅览部、综合办公室

#### 教学楼与实验楼

  - 第一教学楼（一教）
  - 第二教学楼（二教）
  - 第三教学楼（三教）
  - 第四教学楼（四教）
  - 理科楼
  - 第一实验楼（一实）
  - 第二实验楼（二实）
  - 计算机学院信息楼
  - 知新园

#### 学生宿舍

  -
    <big>校内宿舍</big>
      - 1\#男生宿舍楼（本科）
      - 2\#女生宿舍楼（本科）
      - 3\#男生宿舍楼（本科）
      - 4\#男生宿舍楼（本科）
      - 5\#女生宿舍楼（博士）
      - 6\#男生宿舍楼（博士）
      - 7\#女生宿舍楼（硕士）
      - 8\#女生宿舍楼（硕士）
      - 9\#宿舍楼（博士：男，硕士：女）
      - 10\#女生宿舍楼（本科）
      - 11\#男生宿舍楼（本科）
      - 12\#男生宿舍楼（硕士）
    <big>中蓝公寓</big>
      - 中蓝1期
    :\*ABC区为男生宿舍
    :\*DE区为女生宿舍
      - 中蓝2期
    :\*蓝静园
    :\*蓝辉园
    :\*蓝悦园

#### 食堂

北工大共分九个食堂，其中第一食堂是对外开放的。第八食堂是回民餐厅。二、三、四、五食堂位于北区，六、七食堂位于南区。第九食堂为奥运期间的志愿者食堂，后改名为“晏苑”，位于南区，后又改名为"奥运餐厅"。

#### 校医院

校医院坐落于校园的东北角，是一所综合性的一级甲等基层医院。院内设有内科、外科、妇科、耳鼻喉科、预防保健科和放射、检验、心电、超声、理疗等众多科室及50张病床。医院24小时急诊值班。

## 重大事件

  - 1960年10月15日，北京工业大学建立。
  - 1996年12月，北京工业大学通过了“211工程”部门预审，正式成为国家二十一世纪重点建设的百所高校之一。
  - 2001年11月2日，[江泽民总书记视察北京工业大学实验学院](../Page/江泽民.md "wikilink")。
  - 2003年，北京工业大学在[教育部本科教学评估中被评为优秀](../Page/教育部.md "wikilink")。
  - 2004年，北京工业大学曹万林教授作为第一完成人完成的《钢筋混凝土多层及高层异形柱框架结构成套技术》项目，获得2003年度国家科学技术进步二等奖。
  - 2004年7月，北工大学生代表队以《龙之传说》夺得2004年创新杯3D渲染技术竞赛 (Rendering) 全球总冠军。
  - 2004年11月29日，北京工业大学体育馆被奥委会确定将承办[2008年北京奥运会](../Page/2008年夏季奥林匹克运动会.md "wikilink")[羽毛球和](../Page/羽毛球.md "wikilink")[艺术体操两项比赛](../Page/艺术体操.md "wikilink")。场馆应在2007年8月之前建设完成。
  - 2005年2月26日，北工大首次获得国家自然科学基金重大国际合作项目。
  - 2005年3月29日，2004年度国家科学技术奖励大会北京工业大学3项目获奖。
  - 2005年6月3日，北工大在2004年国家自然科学奖、国家技术发明奖和国家科学技术进步奖获奖总数排名中位居全国高校第12名。
  - 2005年6月30日，北京工业大学体育馆暨2008年奥运羽毛球、艺术体操比赛馆开工奠基仪式隆重举行。
  - 2005年8月9日，北京工业大学首次成为国家973重大项目第一承担单位，项目为“纳米尺度下材料性能（原位／外场下）的表征及科学问题研究”。

## 关联机构

  - [北京工业大学附属中学](../Page/北京工业大学附属中学.md "wikilink")

## 参考文献

## 外部链接

  - [北京工业大学首页](http://www.bjut.edu.cn)
  - [北京工业大学创新实验室](https://web.archive.org/web/20120124063445/http://bjutec.com/)
  - [北市工业大学羽毛球馆（北京市2008年奥运会羽毛球和艺术体操场馆）](https://web.archive.org/web/20051123001633/http://www.bjut.edu.cn/department/odp/aycg.htm)
  - [工大广场](http://www.hellogd.net/)
  - [北京工业大学校友会](https://web.archive.org/web/20051027000109/http://www.bpuer.com/)
  - [北京工业大学放飞技术网](https://web.archive.org/web/20051013073654/http://www.frontfree.net/)
  - [北京工业大学论坛](https://web.archive.org/web/20140103091404/http://www.bjutedu.net/)

{{-}}

[Category:1960年創建的教育機構](../Category/1960年創建的教育機構.md "wikilink")
[北京工業大學](../Category/北京工業大學.md "wikilink")
[Category:工业院校](../Category/工业院校.md "wikilink")
[Category:一流学科建设高校](../Category/一流学科建设高校.md "wikilink")

1.  [北京工业大学-重点学科](http://bjut.edu.cn/kxyj/zdxk.jsp?columnID=71)
2.  [北京工业大学-师资队伍](http://bjut.edu.cn/szdw/szdw.jsp?columnID=78#anchor1)